1. Q: What is the annual leave entitlement for employees?
   A: Employees are entitled to 20 working days of annual leave per year, prorated and available after completing the probation period.

2. Q: How many casual leave days can an employee take per year?
   A: Employees can take 10 working days of casual leave per year, not carried over to the next year.

3. Q: What is the sick leave entitlement?
   A: Employees receive 10 working days of sick leave per year, prorated. Special sick leave of up to 30 days is available for prolonged illness after 8 months of service.

4. Q: How many days of paid maternity leave are granted for the first birth?
   A: Employees are granted 180 days of paid maternity leave for the first birth.

5. Q: What is the policy on paternity leave?
   A: Employees are entitled to 30 working days of paid paternity leave, available thrice during their employment.

6. Q: What is the process for applying for leave?
   A: Employees must submit a Leave Application in advance through the ESS portal. For emergencies or sick leave, approval from the supervisor and informing the HR Department is necessary.

7. Q: What happens if leave is not applied for through the ESS portal within 3 working days?
   A: The leave will be considered as leave without pay if not applied for within 3 working days through the ESS portal.

8. Q: Can casual leave be taken consecutively with other types of leave?
   A: No, casual leave cannot be taken consecutively with other types of leave without HOD approval.

9. Q: How many days of bereavement leave are provided?
   A: Employees are entitled to 7 working days of bereavement leave for the death of a close family member.

10. Q: What is the policy for compensatory leave?
    A: Compensatory leave is granted for working on public holidays or weekly rest days, with a substitute holiday provided.

11. Q: Is leave without pay deducted from annual leave?
    A: No, leave without pay is separate and does not deduct from annual leave entitlement.

12. Q: What is the maximum duration for which special sick leave can be availed?
    A: Special sick leave can be availed for a maximum of 30 days.

13. Q: Are employees entitled to any leaves during their probation period?
    A: Employees can avail of casual and sick leave on a prorated basis during probation. Annual leave accrues after completing probation.

14. Q: Can an employee take leave without informing their supervisor?
    A: No, employees must inform their supervisor and seek approval for leave.

15. Q: What is the process for availing emergency leave?
    A: In case of an emergency, employees must inform their supervisor and HR Department promptly and submit a leave application upon return.

16. Q: How is leave accrued for part-time employees?
    A: Leave for part-time employees accrues on a prorated basis according to their contracted working hours.

17. Q: What is the policy on unused leave at the end of the year?
    A: Unused casual leave does not carry over to the next year, while annual leave may carry over as per company policy.

18. Q: Can employees encash their unused leave?
    A: The policy on encashment of unused leave varies and is subject to company policy.

19. Q: Are there any restrictions on the number of days of leave that can be taken consecutively?
    A: The number of consecutive leave days is subject to approval from the supervisor and HOD.

20. Q: Can employees take leave during peak work periods?
    A: Leave during peak work periods requires special approval from the HOD and is contingent upon business needs.

21. Q: What is the policy for leave during probation for new hires?
    A: New hires can avail of prorated casual and sick leave during probation. Annual leave becomes available after completing probation.

22. Q: Are employees required to provide documentation for sick leave?
    A: Medical documentation may be required for sick leave, especially for extended periods.

23. Q: Can leave be denied by the supervisor?
    A: Yes, supervisors can deny leave based on business needs and workload.

24. Q: What is the policy for half-day leave?
    A: Employees can apply for half-day leave, deducted from their leave balance accordingly.

25. Q: Are employees entitled to leave for participating in training programs?
    A: Leave for training programs requires approval in accordance with company policy.

26. Q: What is the policy regarding casual leave for partial day absences?
    A: Half-day casual leave is applicable for partial day absences.

27. Q: How are weekends, holidays, and public holidays counted in leave calculations?
    A: Weekends, holidays, and public holidays do not count as leave days.

28. Q: Can employees request leave extensions?
    A: Yes, leave extensions must be requested through the ESS portal before the current leave expires.

29. Q: What is the process for obtaining approval for scheduled leaves?
    A: Scheduled leaves require agreement considering workloads and employee needs.

30. Q: How is the balance of leave verified before obtaining HOD's signature?
    A: Employees verify leave balance through ESS before obtaining HODâ€™s signature.

31. Q: Who records all leaves and attendance through HRMS?
    A: The HR Department records all leaves and attendance through HRMS.

32. Q: Who is responsible for the accuracy of approved leave reports?
    A: HODs are responsible for the accuracy of approved leave reports.

33. Q: What types of leaves are available to employees?
    A: Employees can avail of Annual Leave, Casual Leave, Sick Leave, Maternity Leave, Paternity Leave, Leave Without Pay, Hajj/Umrah Leave, Bereavement Leave, and Compensatory Leave.

34. Q: Is there a policy for encashing unused annual leaves?
    A: Yes, unused annual leaves can be encashed as per company policy.

35. Q: What is the compliance procedure for the Employee Leave Policy?
    A: The CHRO ensures compliance with the policy, and intentional deviation is subject to disciplinary action.

36. Q: What rights do the Board of Directors have regarding policy amendments?
    A: The Board of Directors reserves the right to change or withdraw any part of the policy.

37. Q: How are changes to the policy reviewed and approved?
    A: Changes to the policy must be reviewed by the BHRC and approved by the Board of Directors.

38. Q: How are key statistics shared within the organization?
    A: Key statistics are shared with the CEO and other C-Suite members as needed.

39. Q: What is the policy on leave during public holidays and weekly rest days?
    A: Compensatory leave is granted for working on public holidays or weekly rest days.

40. Q: What happens in cases of unauthorized absence?
    A: Absence without approval is treated as leave without pay, and prolonged unauthorized absence may result in disciplinary action, including termination.

41. Q: Are there specific conditions for availing Hajj and Umrah leave?
    A: Yes, Hajj leave is granted for 35 working days, and Umrah leave is granted for 15 working days, with specific conditions applying.

42. Q: What is the policy for employees on fixed-term contracts regarding leave?
    A: Employees on fixed-term contracts are entitled to the same leave benefits as permanent employees.

43. Q: Can employees apply for leave extensions beyond the initial request period?
    A: Yes, leave extensions must be requested through the ESS portal before the current leave expires.

44. Q: How are leave balances managed for part-time employees?
    A: Leave balances for part-time employees are accrued on a prorated basis according to their contracted working hours.

45. Q: What is the procedure for reporting leave to the HR department?
    A: Employees and Line Managers/HODs must report leave and submit required documentation through the ESS portal.

46. Q: How is leave entitlement calculated for new hires joining mid-year?
    A: Leave entitlement for new hires joining mid-year is prorated based on their start date.

47. Q: Can employees request compensatory leave immediately after working on a public holiday?
    A: Yes, employees can request compensatory leave immediately after working on a public holiday, subject to supervisor approval.

48. Q: What is the policy for leave during company shutdown periods?
    A: Leave during company shutdown periods may require employees to use their accrued annual leave.

49. Q: Is there a limit to the number of employees who can take leave simultaneously?
    A: The number of employees taking leave simultaneously may be subject to operational requirements and approval from the HOD.

50. Q: How does the policy define a close family member for bereavement leave purposes?
    A: The policy defines a close family member for bereavement leave purposes as spouse, children, parents, siblings, and grandparents.
