Question: What is the main purpose of the travel policy?
Answer: The main purpose is to facilitate official travel by Company employees and clarify the process of authorizations, administrative arrangements, reimbursement of expenses, and entitlements for boarding and lodging.

Question: Who must approve official trips within the country for employees?
Answer: The respective Head of Department (HoD) must approve official trips within the country for employees.

Question: Who approves official foreign trips for the CEO?
Answer: The Chairman, on behalf of the Board of Directors (BoD), approves official foreign trips for the CEO.

Question: How far in advance must travel approvals be obtained from the HoD/CEO?
Answer: Travel approvals must be obtained at least seven working days in advance.

Question: Can employees purchase their own tickets for travel?
Answer: Generally, employees are not permitted to purchase their own tickets. In emergencies, they may do so and claim reimbursement with supporting documents.

Question: What mode of travel is allowed for destinations exceeding 500 km?
Answer: Employees may travel by air for destinations exceeding 500 km or if the road travel is unsafe.

Question: What class of air travel is permitted for the CEO and the BoD?
Answer: Business Class for air travel (local/foreign) is allowed only for the CEO and the BoD.

Question: What percentage of the maximum amount is paid to employees using their own private arrangements for boarding and lodging?
Answer: Employees using their own private arrangements for boarding and lodging are paid 50% of the maximum amount as per their Grade limits specified in Annex-A.

Question: Are female employees in Grades G-1 to G-3 entitled to different hotel accommodation?
Answer: Yes, female employees in Grades G-1 to G-3 are entitled to hotel accommodation equivalent to the middle management grade due to safety and security concerns.

Question: What happens in emergencies affecting employee safety regarding hotel accommodation limits?
Answer: In emergencies, the limits in Annex â€” A may be waived with approval from the CEO upon recommendation of the Head of HR & Admin.

Question: How often can approved hotel accommodation limits be reviewed/revised?
Answer: Approved hotel accommodation limits may be reviewed/revised annually on July 1st and submitted to the Board for approval in the first quarter.

Question: What is the purpose of daily allowances for employees on official visits?
Answer: Daily allowances cover sundry expenses such as personal taxi, tips, telephone, meal, laundry, etc.

Question: How much is reimbursed for using a personal car for official visits?
Answer: Employees can claim Rs. 40/km for using a personal car and Rs. 15/km for using a motorbike.

Question: Are taxi costs for personal dinners reimbursable?
Answer: No, taxi costs for personal dinners or non-business purposes are not reimbursable.

Question: What is required for lodging expenditures paid by employees to process the claim?
Answer: Vendor receipts/invoices must be submitted to process the claim for lodging expenditures paid by employees.

Question: Within how many days must travel expense claim forms be submitted after tour completion?
Answer: Travel expense claim forms should be submitted within five days of tour completion.

Question: What must employees submit before their Daily Allowance (DA) or travel expense claims are processed?
Answer: Employees must submit a trip report to the Finance department, with a copy to the respective HoD.

Question: What must employees mention on their Travel Request Form for official work at a temporary duty station?
Answer: Employees must mention an address where the Company may reach them for official work.

Question: Who can grant travel authorization for non-PSW employees such as external consultants?
Answer: The CEO can grant travel authorization for non-PSW employees on recommendation from the concerned HoD.

Question: How are non-PSW employees treated regarding travel expenses?
Answer: They are treated equivalent to the middle management category and may be reimbursed for actual expenses incurred on Company business with receipts but are not entitled to DA claims.

Question: Who submits the list of all non-PSW employees traveling on Company expenses?
Answer: The concerned department submits the list to the Audit Committee quarterly.

Question: What kind of expenses are not reimbursable for travelers?
Answer: Expenses such as airline club memberships, personal entertainment, fines from traffic violations, and costs related to travel or accommodation for the employee's spouse or family member are not reimbursable.

Question: Who approves changes to tickets resulting in a higher price or cancellation of a non-refundable ticket?
Answer: The Head of HR & Admin must approve changes to tickets resulting in a higher price or cancellation of a non-refundable ticket.

Question: What must employees do in case of using personal accommodation during travel?
Answer: They must mention an address on their Travel Request Form where the Company may reach them for official work.

Question: How should travel requests for non-PSW employees be generated?
Answer: Travel requests for non-PSW employees should be generated by the concerned department on prescribed formats, with all supporting documents submitted to the Finance department after trip completion.